% @Source Déclic 1ES
% @Difficulté 3
Pour accéder au service d'urgences d'un hôpital, un brancard doit passer par une rampe
d'accès. Cette rampe doit :
\begin{itemize}
  \item s'élever de 1m et couvrir une longueur au sol de 10m ;
  \item relier le sol horizontal (à gauche du point $O$) ;
  \item relier une plateforme inclinée, à droite du point $A$
        (celle-ci est modélisée par la droite d'équation $y=0,1x$) ;
  \item relier, sans secousse, le sol et la plateforme.
\end{itemize}


\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-0.4,xmax=15.4,ymin=-0.7,ymax=3.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        % minor x tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        % minor y tick num = 2,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \draw[colorTer,very thick] (10,1) coordinate[label=above:$A$] (A) -- (15.4,1.54)node[sloped,midway,above] {$y=0,1x$};
      \draw[colorSec,very thick,densely dashed] (0,0) to [out=0,in=185.7] node[sloped,midway,above] {Rampe} (10,1);
      \node[cross=3pt] at (A) {};
      \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

On considère le repère d'origine $O$ et d'unité 1m.
Soit $f$ la fonction dont la courbe représente la rampe.

\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Parmi les propositions suivantes, quelle est celle qui traduit le fait que la rampe joint le sol ?
                \[ f(1) = 0 \qquad f(0) = 0 \qquad f(0) = 1 \]
          \item Traduire de même : \og{}\,la rampe joint la plateforme inclinée\,\fg{}.
        \end{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Parmi les propositions suivantes, quelle est celle qui traduit le fait que le passage du brancard ne génère pas de secousse au point $O$ ?
                \[ f'(1) = 0 \qquad f'(0) = 0 \qquad f'(0) = 1 \]
          \item Traduire de même : \og{}\,il n'y a pas de secousse au point $A$\,\fg{}.
        \end{enumerate}
  \item Montrer que la fonction $f$ définie sur $[0 \, ; \, 10]$ par : $f(x) = -0,001x^3 + 0,02x^2$ remplit les conditions exigées par le cahier des charges.
\end{enumerate}